{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_089285",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0035600",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양산 호계리 마애불(梁山 虎溪里 磨崖佛)"
    },
    "text": "梁山湖渓里磨崖仏 (梁山 虎溪里 磨崖佛)\\n\n (梁山 虎溪里 磨崖佛)\\n\n慶尚南道梁山市虎渓洞には、新羅末期や高麗初期の仏像が存在しています。この仏像は1979年に慶尚南道の有形文化財に指定されました。岩の中央に位置し、右肩や右手、膝、足などが損傷しており、細部の表現もはっきりとはわかりません。仏像の下には洞窟があり、現在は「ソク窟法堂」という名前の法堂が建てられています。周辺には瓦片や粉青沙器片などが散乱しており、この地域には朝鮮初期まで寺が存在していた可能性が考えられています。仏像の頭部は太い螺髪で表現されており、一部の部分は削れてしまっています。特に螺髪の表現はほとんどわかりません。また、仏像の頭部には肉髻が描かれているように見えますが、詳細は不明です。仏像の顔は陽刻によって広く大きく表現されており、白毫孔には装飾の跡があります。目は深い陰刻線で横に長く描かれており、鼻は大きいですが口は小さいです。微かな笑みが顔全体に漂っています。仏像の肩には通肩が羽織られています。襟はU字型に開いており、胸を横切る掩腋衣が見えます。仏像は左手で地面を指し示す触地印を結び、右手は胸の近くまで持ち上げています。弱さを支えるように見えますが、薬師如来坐像である可能性もあります。光背は跡形しか残っていませんが、円形の挙身光が推察されます。台座は蓮華台座で、像の大きさに比べて大きく、花びらも大きく表現されています。線刻の深さは均一ではなく、台座は立体的な空間感を表現できていません。しかし、広い肩や膝の幅、安定した姿勢などから見て、この仏像は統一新羅末期や新羅の彫刻様式に影響を受けた高麗初期のものと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶尚南道梁山市虎渓洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "何年に慶尚南道の有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1979年に慶尚南道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "仏像の下に何がありますか？",
            "answer": "仏像の下には洞窟があり、現在は「ソク窟法堂」という名前の法堂が建てられています。"
        },
        {
            "question": "周辺に何が散乱していますか？",
            "answer": "周辺には瓦片や粉青沙器片などが散乱しています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭部はどのように表現されていますか？",
            "answer": "仏像の頭部は太い螺髪で表現されており、一部の部分は削れてしまっています。特に螺髪の表現はほとんどわかりません。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "仏像の顔は陽刻によって広く大きく表現されており、白毫孔には装飾の跡があります。微かな笑みが顔全体に漂っています。"
        },
        {
            "question": "仏像の肩に何が羽織られていますか？",
            "answer": "仏像の肩には通肩が羽織られています。襟はU字型に開いており、胸を横切る掩腋衣が見えます。"
        },
        {
            "question": "仏像が結んでいる印は何ですか？",
            "answer": "仏像は左手で地面を指し示す触地印を結び、右手は胸の近くまで持ち上げています。"
        },
        {
            "question": "仏像の台座の特徴は何ですか？",
            "answer": "台座は蓮華台座で、像の大きさに比べて大きく、花びらも大きく表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何時代のものと推定されますか？",
            "answer": "広い肩や膝の幅、安定した姿勢などから見て、この仏像は統一新羅末期や新羅の彫刻様式に影響を受けた高麗初期のものと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 521,
        "QA": 419
    }
}